# 【维基链技术部2019年10月份月报】
-
### 公链建设
- 改进矿工挖矿处理流程，提高挖矿效率（100%）
- 重构多签交易使之支持多币种转账 (100%)
- 定位并解决喂价处理导致的分叉问题（100%）
- 定位并解决无法正确同步新块的问题(100%)
- wasm native contract api(100%)
- wasm bank native contract(100%)
- 改进获取区块时间的合约接口（100%）
- 修复相关Bug


### 应用建设
- 维基理财2期优化完成上线
- 维基时代v2.1上线
- 插件钱包修改/测试，上线谷歌、火狐、360极速、360安全浏览器应用商店
- js签名库架构改版
- waykiBridge添加新接口。
- waykiBridge测试页添加新接口测试功能。
- WaykiMix：增加稳定币相关字段（100%）
- Google extension 交易记录的交易方向调整，获取钱包信息接口改动（100%）
- Google extension  修复WRC-20 的Token不显示余额问题（100%）
- iOS和Android 钱包库编译使用（100%）
- CDP 数据统计工具后期联调优化

# 【10月31日周报】

## 上周工作总结

### 公链建设
- 定位并解决喂价处理导致的分叉问题。（100%）
- 定位并解决无法正确同步新块的问题。(100%)
- 解决getdexsysorder接口无法获取数据的问题。（100%）
- 设置合约代币收据的币符号为空。（100%）
- 改进矿工挖矿处理流程，提高挖矿效率。（100%）
- wasm native contract api 完成
- wasm bank native contract 完成

### 应用建设
- 沟通CDP移动端功能（100%）
- 沟通生态组各资源内部安排（100%）
- 推动区块链浏览器 支持WRC30代币显示（70%）
- 推动Swap bug 修复 （100%）
- 维基生态上交易所、钱包、应用的公链2.0升级技术对接 100%
- 推动WRC30资产发行应用上线  100%
- 测试网水龙头后台开发    100%

## 下周工作规划

### 公链建设
- 跟进并修复公链相关问题。 
- wasm- WRC721 contract
- wasm 合约开发培训
- p2p/miner 流程梳理

### 应用建设
- 与运维沟通生态组所有项目部署信息（100%）
- 内部沟通3套签名库的优化 （50%）
- 推动区块链浏览器 支持WRC30代币显示（100%）
- 推动生态中WRC20代币对 WRC30的迁移映射工作
- 生态合作方主网升级技术支持
- 测试网水龙头对接、上线

# 【10月28日周报】

## 上周工作总结

### 应用建设
- 维基理财2期优化完成上线
- 维基时代v2.1上线
- 插件钱包修改/测试，上线谷歌、火狐、360极速、360安全浏览器应用商店
- js签名库架构改版



### 公链建设 
- 优化分叉处理方案，完成baas api测试及bug回归验证，最新coind持续监控及问题定位
- 测试框架代码bug修复和优化 
- wasm vm jit 100%完成
- 完善根据 RPC 接口名控制 RPC 访问权限 (100%)
- 取消订单添加收据信息 (100%)
- 修复矿工在 regtest 网络产生无效块导致节点无法启动的 bug (100%)
- 增加CDP稳定费的收据


### T2D2

- 区块链浏览器前端后台上线，增加WRC30，扫链同步修改,bug修复。

### 稳定币应用层
- dex、cdp主网上线
- dex撮合功能和扫链功能,优化架构及性能，
- 增加CDP稳定费的收据,结算交易中的挂单不存在时返回挂单。
- 


## 本周工作规划

### 公链建设
- wasm nickname/auth/fee
- 公链自动化测试脚本的持续优化及跟进
- 上线撮合优化后的版本
- 开始跨链相关开发
- 集成aBFT共识机制            
- 跟进并修复公链相关问题。

### 应用建设
- 区块链浏览器多币种
- 维基时代2.5

### 稳定币应用层
- 维基时代2.5
- CDP统计工具测试
- CDP移动端功能


# 【10月21日周报】

## 上周工作总结

### 应用建设
- 维基时代 v2.1：全方位测试，达到上线水平。 (100%)
- waykiBridge添加新接口。
- waykiBridge测试页添加新接口测试功能。
- WaykiMix：增加稳定币相关字段。（100%）
- 官网后台管理系统：增加权限管理等新模块。（60%）
- 水龙头后台开发，进度60%。


### 公链建设 - 基础模块
- 跟进并修复公链相关问题。

### 公链建设 - 稳定比模块
- 底层： 解决了同一个账户买卖单撮合，买单收到WICC有误的问题。
- 应用层：解决了“Please install or import wallet”提示误报的问题。



## 本周工作规划

### 公链建设 - 基础模块
- 稳定币测试反馈/联调发现的 bug。
- 公链自动化测试脚本的持续优化及跟进。
- baas api自动化脚本持续优化及跟进。


### 应用建设
- 维基时代 v2.5原型确定100%。
- 官网后台管理系统开发完成。（100%）
- 维基理财 。（100%）
- WRC-30一键发布数字资产应用开发。
- 钱包库文档更新。


# 【10月12日周报】

## 上周工作总结

### 公链建设
- 解决程序关闭时区块数据库未正确清理的问题。(100%)
- 改进获取区块时间的合约接口。（100%）
- 解决回滚区块后查找该块中的交易会出错的问题。（100%）
- 修复回滚日志交易哈希为空的 bug (100%)
- 重构多签交易使之支持多币种转账 (100%)
- 修复合约交易小费边界值逻辑错误 (100%)
- 修复获取矿工账户列表多线程读写冲突 (100%)
- 修复 gettotalcoins rpc 获取信息错误的 bug (100%)
- 大规模场景测试
    - 测试框架代码bug修复和优化
    - 编写大规模场景测试报告- 
    - 配合开发复现问题 
- 最新coind持续监控

### 应用建设
- 维基时代2.5：钱包&应用原型 90%
- 维基时代v2.1第三方调用接口：多币种合约、多币种转账、资产发布、资产更新等功能开发 100%
- 维基时代v2.1后端接口开发（90%）
- Google extension 交易记录的交易方向调整，获取钱包信息接口改动 100%
- Google extension  修复WRC-20 的Token不显示余额问题  100%
- iOS和Android 钱包库编译使用 100%
- CDP 数据统计工具后期联调优化- 


## 下周工作规划

### 公链建设
- 1、跟进并修复公链相关问题。
- 2、稳定币联调问题跟踪修复。

### 应用建设
- 维基时代 v2.1：整体测试并推动上线 
- 整理BTC、ETH钱包功能 
- WaykiBridge添加新接口
- WaykiBridge测试页添加新接口测试功能

